陶傑：他不懵董，你才懵懂

「千里求官只為財」，站在班子台上的精英，愛國是一門生意，只為一個錢字，一切只為演好這台戲，這一點人人明白。

像看皮影戲，雖然不要戳穿那層薄薄的紙兒，但忽有愛國精英在海外被捕，失手成為美帝這條大白鯊的點心，下囚黑獄。以前一齊剪綵乾杯，在人民大會堂見面的常客，竟紛紛劃清界線，一個個只當做不認識，中國人情冷暖，終究令壁上看戲的，須臾覺得不忍。

首先，身為香港人，不論如何愛國表忠，必須明白：「一帶一路」這盤巨大的棋，不是香港人玩得起的。

很簡單的旁證：為什麼最資深愛國的董建華伯伯，會將他的航運集團出售？一帶一路，加上所謂的「美國關係」，美中如果兩邊通吃，加上輪船網絡，一帶一路的成功先鋒樣板，首先應該是董伯家族。

但董伯帶頭不玩了，寧願高價賣給他的國家，這就說明，這個大遊戲，不適合香港人參與。再財迷心竅，都要學希臘神話裏的奧德賽，看見沉船在前面，而聽見海岬的崖石上，有一個蛇髮女妖，叫做Siren，正在吹奏非常動聽的音樂，你就要萬分小心。

文學、歷史、神話，我說過了：不可以像讀眼科醫學或電子工程，保證你畢業有一份高薪的工作，但如果讀得通，可以教你趨吉避凶。

國際政治的凶險，不是香港名校出來的精英所能了解。況且，許多由美國這位世界警察定下的防洗黑錢規矩──有美國做世界警察，真好──明明白白寫在那裏，怎會還公然將一筆與石油採購有關的巨款，由香港匯往紐約的銀行？這種低級錯誤，等同自投羅網。

為什麼會犯？不排除香港的愛國精英，長期自我洗腦，以為「美帝」真的已經衰敗，連紐約這個場子，加上非洲，都是炎黃子孫的圍獵場。

事實當然不是這個樣子。如果這個場子是你玩的，你那「金磚四國」早就可以用人民幣或盧布來交易付鈔。不要以為泰國布吉已經可以用人民幣來買白米，就充滿民族自豪感，不，巴黎的Tiffany，不論你一口氣買幾多珠寶和手袋，還只收歐羅，不收人民幣。

長期閱讀華文傳媒，出席普通話的中華經濟論壇，會令一個擁有很高學歷的香港精英，深感到身為中國人而感到驕傲的同時，很偏狹地理解這個世界。做中國人，悶聲發大財，非常應該，但在四周高呼「走出去」的亢奮之中，永遠要記住：董伯伯這位舊老闆雖然也在台上舉杯祝酒，他早已出售了航運生意。不，他一點也不老懵董，懵懂的是有天被美帝警察抓捕了的你。

又發功

同日日上熱血公民網一樣

唔洗排除，係越來越多係咁
做戲假愛國做下做下當真

Echo chamber

//董伯伯這位舊老闆雖然也在台上舉杯祝酒，他早已出售了航運生意。不，他一點也不老懵董，懵懂的是有天被美帝警察抓捕了的你。//

曲線又抽直線又抽

外懵腦不懵

我估何眼科醫生不是用特區護照，否則吳京就把他帶回來。

一帶一路好多政治凶險嘢係班所謂中環精英最缺乏

呢篇真係好高質

who will be the next condom

連標題都抽到盡

個“你”字， 真係用得好正。明抽肥何，又暗暗囊括晒19想講嘅人！

failed

陶傑

文學、歷史、神話，我說過了：不可以像讀眼科醫學或電子工程，保證你畢業有一份高薪的工作，但如果讀得通，可以教你趨吉避凶。

五毛自我感覺不知幾良好

洗頭艇用唔到
吳京好似唔包特區護照喎

屌人地外國真係高薪
係香港垃撚圾

係外國做engine仔一向高薪架啦

屌，有無人forward遍文比前何局長

香港中老年專業人士大撚把呢類真心膠
通常呢類人都唔係做開生意，又因為自己係精英，過分相信自己的判斷，就算有人勸佢地都會照做
高學歷未必唔係廢老

佢間shipping公司唔係中共逼佢賣架咩？仲要唔係收現金

老實，任我地點憎尻689都好，但係玩政治，土產香港呢班真係無人夠佢嚟

唔係喎，平時大把人包括連登仔話香港係搵錢好地方喎，又話外國扣埋稅慘撚過香港喎

叻就有得連任啦

係咪唔知香港地價咁高已經間接收咗地產稅

應該係，不過迫咗好耐，同唔係貶價囉

叻過頭吖嘛 ，成日當雜種狗係傻嘅

懵懂的是有天被美帝警察抓捕了的你

才子

睇下佢地手上渣咩護照就一清二楚

簡直係港共警世文，尤其五毛都應該要看一看

陶傑成日笑柒呢d人
好命俾港英養大，但除左專業技能就乜都唔識

睇得多陶傑啲文就會越覺得華人智商高，聰明醒目真係笑話嚟

華人嘅智商高多數係體現係某門科目嘅技術上
反而無乜智慧
加上民族自豪感蔽目，視線短淺

見倒何志平比人拉,終於知點解董建華要賣咗份家族生意

小農DNA 依樣係真嘅
但係19才子成日強調基督信仰令歐美變得強大美好 我好唔認同

智商的確係高，但零智慧

所以我唔驚中國人/共產黨咁鐘意走出國際，去人地地方搞搞震，因為以佢地嗰種價值觀同心態，越出得多國際，出醜機會越大，衰野越多俾人知。

最好香港班精英階層死撚曬，反正班仆街都會幫鄰國

蛇髮女妖唔係Medusa咩?